不如跟林兆波對話 - 馮睎乾

不如跟林兆波對話 - 馮睎乾

林鄭月娥facebook圖片

上周六，林鄭月娥官方Facebook似乎為了鼓勵大家上街，發佈了一段激起民憤的話，題為「大家都累了」。執筆之際，嬲數已破五萬，它是這樣開始的：「我邀請了一班希望解開社會困局的有心人見面。會面並非坊間所指的『對話平台』，而是邀請他們分享對搭建對話平台的想法……」我忍不住笑了。

記得林鄭放完「暑假」後開記者會，就是宣佈自己將繼續開記者會。現在她跟唐英年等社會賢達搭建對話平台，原來是為了討論要不要搭建對話平台。依此類推，林太可能還會找梁振英搭建對話平台，討論要不要跟唐英年搭建對話平台來討論要不要搭建對話平台；然後，林太又會找董建華搭建對話平台，討論要不要找梁振英搭建對話平台來討論要不要跟唐英年搭建對話平台來討論要不要搭建對話平台。這項跨世代的對話平台工程，看來是個比「明日大嶼」更有潛力的project。

林太你出個post也隨手吸來五萬多嬲，這水平的溝通能力，還要人跟你對話？不了。洋記者問你有沒有自主權撤回法案，yes是一個字，no也是一個字，而你卻洋洋灑灑講了幾百字，依然沒答問題。面對現實吧，遊行示威之所以連月不休，不是你沒有對話，而是你說的全部是廢話。

你搭建對話平台我是十分支持的，只不過不要把你的聯誼影響別人的生活。市民不要對話，只求你做事。你只要馬上行動回應訴求，撤回法案、建立獨立調查委員會，示威自會平息。甚至乎你解散警隊召喚解放軍，也遠較你找群耆英來對話有用。

當然，最好是你站在港人的一方，直接跟北京提出大家接受的普選方案。香港人是最善良包容的，如果你這樣做，馬上會有三百萬市民上街支持政府，到時警察也不必暴力清場。成功，你就是「香港之母」；失敗，也可以立即博炒，大不了是死，天堂也會有位置留給你。這條數很划算，雙贏策略，你的數學家丈夫林先生一定明白。倒不如你與你的唐英年對話，市民就約林先生面談，看他認不認同，好嗎？

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
自由受到生命威脅 (曾志豪)

下一則
下一則
驅逐背叛者 (高慧然)

求幫推！
(極正經) 關注被控義士進程請入，一個也不能少不是口號！！

推！！

邪惡林鄭月娥綁匪，勾結大陸腐敗貪官保護逃犯林增霖，組織香港敗類，有香港警察，官員，社會流氓打手